{
    "question": "tadi itu yang dilakukan sekolah tersebut di atas adalah ke Jogjakarta ketika rombongan akan melaksanakan salat jama' dan qashar untuk salat Maghrib dan Isya maka mereka melakukannya sebagai berikut\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p>SOLAT MAGRIB 3</p><p>SOLAT ISYA 2</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mhmod-talb-fy-almdr-332",
            "question": "\u0645\u064e\u062d\u0652\u0645\u064f\u0648\u0652\u062f\u064e\u0629 \u0637\u064e\u0627\u0644\u0650\u0628\u064e\u0629 \u0641\u0650\u064a \u0627\u0652\u0644\u0645\u064e\u062f\u0652\u0631\u064e\u0633\u064e\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064f\u062a\u064e\u0648\u064e\u0633\u0651\u0650\u0637\u064e\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0650\u0633\u0652\u0644\u0627\u064e\u0645\u0650\u06cc\u0651\u064e\u0629 1 \u0633\u064f\u0648\u0652\u0631\u064e\u0627\u0643\u064e\u0631\u0652\u062a\u064e\u0627. \u0639\u064f\u0646\u0652\u0648\u064e\u0627\u0646\u064f \u0628\u064e\u06cc\u0652\u062a\u0650\u06be\u064e\u0627 .... \u0633\u064f\u0648\u0652\u062f\u0650\u0631\u0652\u0645\u064e\u0627\u0646 ..... \u062e\u064e\u0645\u0652\u0633\u064e\u0629\u0639\u064e\u0634\u064e\u0631    \u0627 \u0631\u064e\u0642\u0652\u0645\u064f \u060c \u0634\u064e\u0627\u0631\u0650\u0639\r\n\r\n\u0628 \u0634\u064e\u0627\u0631\u0650\u0639 \u060c \u0631\u064e\u0642\u0652\u0645\r\n\r\n\u062c \u0628\u064e\u06cc\u0652\u062a\u064f \u060c \u0639\u064f\u0646\u0652\u0648\u064e\u0627\u0646\r\n\r\n\u062f \u0639\u064f\u0646\u0648\u064e\u0627\u0646\u064f \u060c \u0628\u064e\u06cc\u062a\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu yang ditanyakan jalan sama nomor. </p><p></p><p>jangan lupa follow.. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-surah-al-fiil-menceritakan-tentang-kegagalan-penyerangan-kakb-622",
            "question": "10. Surah Al Fiil menceritakan tentang kegagalan    penyerangan Kakbah oleh pasukan gajah yang\r\ndipimpin...\r\nA. Fir'aun\r\nB. Namrud\r\nC. Abrahah\r\nD. Abu Jahal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c abrahah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pada masa itu raja abrahah akan menyerang Ka&#039;bah dengan pasukan gajah tepat dihari kelahiran nabi Muhammad</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "artinya-oakhlsoa-18-arti-lafal-a-ihsan-b-ikhlas-c-amal-159",
            "question": ".artinya \u0648\u0623\u062e\u0644\u0635\u0648\u0627\r\n18. Arti lafal\r\na. Ihsan\r\nb. Ikhlas\r\nc. Amal shaleh\r\nd. Ibadah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d ibadah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-thawaf-yang-dilakukan-ketika-jamaah-haji-baru-tiba-di-mekkah-d-395",
            "question": "8. thawaf yang dilakukan ketika jamaah haji baru tiba di mekkah dinamakan thawaf \u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Thawaf Qudum </strong></p><p></p><p>Thawaf yang dilakukan Pada Saat Tiba di Mekah adalah Thawaf Qudum atau tawaf kedatangan. Tawaf ini wajib dilakukan oleh pelaksana haji <em>ifrad</em> atau <em>qarin</em> saat tiba di Mekah atau saat memasuki Mekkah. sebelum melaksanakan wuquf. Bagi pelaksana haji tamattu\u2019, thawaf ini tercakup ke dalam tawaf umrah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "allah-subhanahu-wa-taala-mengharamkan-sesuatu-pasti-memiliki-mak-447",
            "question": "Allah Subhanahu Wa Ta'ala mengharamkan sesuatu pasti memiliki maksud dan tujuan diantaranya adalah a agar manusia terhindar dari madarat B agar sama dengan agama lain C agar manusia menderita dek sebagai hukumnya bagi mereka yang ingkar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. agar manusia terhindar dari madarat</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-masing-masing-2-contoh-huruf-ra-di-baca-tafhim-tebal-182",
            "question": "Tulislah masing-masing 2 contoh huruf ra' di baca tafhim (tebal) dan ra' di baca taqiq (tipis)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tafkhim :</p><p>  a. \u0631\u0632\u0642\u0646\u0627 (al-baqoroh ayat 25)</p><p>  b. \u0631\u0628\u0646\u0627 (al-baqoroh ayat 201)</p><p>tarqiq :</p><p>  a. \u0645\u0646 \u0634\u0631 \u0645\u0627 (al-falaq ayat 2)</p><p>  b. \u0644\u062e\u0628\u064a\u0631 (al-qoriah ayat 11)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-perhatikan-pelaksanaan-salat-berikut-1-salat-subuh-dan-zuhu-682",
            "question": "30. Perhatikan pelaksanaan salat berikut!    1. Salat subuh dan zuhur diwaktu zuhur\r\n2. Salat asyar dan magrib diwaktu magrib\r\n3. Salat magrib dan isya diwaktu isya\r\n4. Salat zuhur dan asyar diwaktu zuhur\r\nDari pernyataan tersebut pelaksanaan salat jamak\r\ntakhir yang benar ditunjukkan oleh nomor....\r\nA. 1\r\nC. 3\r\nB. 2\r\nD. 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat dan salah satu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>D. 4 shalat Dzuhur dan ashar di waktu Dzuhur</p><p></p><p>semoga membantu yah....</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-fiil-madhi-ayo-kak-2-ajaaa-760",
            "question": "Berikan 2 contoh fi'il madhi,?\r\n\r\n\r\nayo kak 2 ajaaa\u2570(\u2e1d\u2e1d\u2e1d\u00b4\ua4b3`\u2e1d\u2e1d\u2e1d)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0636\u0631\u0628</p><p>\u0646\u0635\u0631</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> telah memukul</p><p>telah menolong</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong> \u0630\u064e\u0647\u064e\u0628\u064e (\u0647\u0648 Isim dhamirnya)</p><p><strong>Artinya :</strong> Dia (laki\u00b2) telah pergi</p><p></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong> \u062c\u064e\u0644\u064e\u0633\u064e\u062a\u0652 (\u0647\u064a Isim dhamirnya) : Duduk</p><p><strong>Artinya :</strong> Dia (perempuan) telah duduk</p><p></p><p><strong>Semoga membantu :)</strong></p><p><strong>Jangan lupa dipelajari kembali pelajarannya ^-^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "halal-dapat-ditinjau-dari-hal-berikut-kecuali-a-cara-mendapatnya-583",
            "question": "halal dapat ditinjau dari hal berikut kecuali a cara mendapatnya B proses pengolahannya C cara memakannya D Zatnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C. cara memakannya</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C cara memakannya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu ;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-senin-ibu-lani-berbelanja-di-toko-cahaya-ilmu-untuk-mem-106",
            "question": "pada hari Senin Ibu Lani Berbelanja Di Toko Cahaya ilmu untuk membeli 15 buah buku tulis 36 lembar 1 lusin pensil 2B 3 pulpen merah dan 2 penghapus karet saat di kasir jika Ibu Lani membayar dengan uang 100.000.00 hitunglah berapa uang kembalian yang di terima ibu leni\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>15 buku tulis 36 lembar</p><p>misal harga 1 buku 2.500</p><p>jadi 15 \u00d7 3.000 = 45.000</p><p>1 lusin = 12 biji pulpen</p><p>misal 1 biji pulpen 1.500</p><p>12 \u00d7 1.500 = 18.000</p><p>3 pulpen merah</p><p>misal 1 pulpen merah 2.000</p><p>3 \u00d7 2.000 = 6.000</p><p>2 penghapus</p><p>misal 1 penghapus 1.000</p><p>2 \u00d7 1.000 = 2.000</p><p></p><p>Total = 45.000 + 18.000 + 6.000 + 2.000</p><p>         = 71.000</p><p>ibu membayar 1.00.000</p><p>100.000 - 71.000 = 29.000</p><p>Jadi, kembaliannya sebesar Rp. 29.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}